{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_049811",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0002506",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경산향교(慶山鄕校)"
    },
    "text": "慶尚北道慶山市に位置する高麗後期に創建された郷校は、教育施設で使用された。1390年には現有の位牌を安置し、配向し、地方の教育と地方民の教化のために設立された。1550年にはパクセリンがこれを修造し、壬辰の乱の時、毀損されたが、1633年にはパクチャンイ中央捜査した。1681年にはホンチョ球監査イスオンに提案して現在の位置に移転され、その後も数県令とギョイムは、保守及び中央捜査を進めた。1753年には、金ジョンギョムや西島壁、チョンドゥビンが明倫堂を保守し、その後にはイジスン、パク・ジョンソ、ソンジェホなどが大成殿を修造した。1862年には瓦を保守し、1911年には慶山公立普通学校設立に向けて一部の敷地を提供するため、明倫堂と東西裁可解体された。1919年にはモソンダンを新築し、1946年には東の方へ移転された。現在は明倫堂、大成殿、モソンダンなど多様な建物が存在し、大成殿には多様な位牌が安置されている。朝鮮時代には、国家から支給された田畑と奴婢を通じて教官が生を教えていたが現在は教育的な機能がなくなって、石田と焼香を春と秋に務め、これを担当するため、校長や葬儀が運営されている。この郷校は、慶山市新校洞で1997年に現在の位置に移転し、2013年には慶尚北道有形文化財に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この郷校は何時創建されましたか？",
            "answer": "高麗後期に創建されました。"
        },
        {
            "question": "この郷校はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "慶尚北道慶山市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この郷校はどのような施設で使用されましたか？",
            "answer": "教育施設で使用されました。"
        },
        {
            "question": "何年に現有の位牌が安置されましたか？",
            "answer": "1390年に現有の位牌が安置されました。"
        },
        {
            "question": "何年にパクセリンが修造しましたか？",
            "answer": "1550年にパクセリンが修造しました。"
        },
        {
            "question": "何年にパクチャンイが中央捜査しましたか？",
            "answer": "1633年にパクチャンイが中央捜査しました。"
        },
        {
            "question": "何年に現在の位置に移転されましたか？",
            "answer": "1681年に現在の位置に移転されました。"
        },
        {
            "question": "何年に明倫堂を保守した人物がいましたか？",
            "answer": "1753年に金ジョンギョム、西島壁、チョンドゥビンが明倫堂を保守しました。"
        },
        {
            "question": "何年に大成殿が修造されましたか？",
            "answer": "1753年に大成殿が修造されました。"
        },
        {
            "question": "何年にモソンダンが新築されましたか？",
            "answer": "1919年にモソンダンが新築されました。"
        },
        {
            "question": "現在はどのような建物が存在していますか？",
            "answer": "現在は明倫堂、大成殿、モソンダンなど多様な建物が存在しています。"
        },
        {
            "question": "この郷校は何に使用されていますか？",
            "answer": "現在は教育的な機能はなくなり、石田と焼香を春と秋に務め、校長や葬儀が運営されています。"
        },
        {
            "question": "この郷校はいつ移転されましたか？",
            "answer": "この郷校は1997年に現在の位置に移転されました。"
        },
        {
            "question": "この郷校は何年に慶尚北道有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "この郷校は2013年に慶尚北道有形文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 402,
        "QA": 433
    }
}